<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>逢甲大學 on My New Hugo Site</title>
    <link>https://vincent-s-blog.web.app/tags/%E9%80%A2%E7%94%B2%E5%A4%A7%E5%AD%B8/</link>
    <description>Recent content in 逢甲大學 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us, zh-TW, zh</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 23:02:15 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://vincent-s-blog.web.app/tags/%E9%80%A2%E7%94%B2%E5%A4%A7%E5%AD%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023 暑期人工智能交流</title>
      <link>https://vincent-s-blog.web.app/posts/else-tags/2023%E6%9A%91%E6%9C%9F%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E4%BA%A4%E6%B5%81/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 23:02:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://vincent-s-blog.web.app/posts/else-tags/2023%E6%9A%91%E6%9C%9F%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E4%BA%A4%E6%B5%81/</guid>
      <description>前言： 本次活動為 同濟大學、香港理工大學、澳門科技大學、世新大學、逢甲大學 等五校一同舉辦九天的人共智能交流活動。 此活動共有 109 為師生，並且總共有四種不同的課題。 其中包含： 智慧出行、人工智能倫理、跨海大橋、智慧城市
<<<<<<< HEAD
在這九天理會參訪許多內地知名的高科技產業，例如：深成交、優必選； 如此之外，也到許多重點大學參訪，例如：香港理工大學、香港中文大學。 我為智慧出行課題的學生，此篇文章主要分為三個部分： 1.活動經歷 2. 課程想法 3. 活動心得
活動經歷 參訪比亞迪 下了飛機後，發現深圳的道路上大概有 8 ~ 9 成的汽車都是電動能源車，而這些車輛大多出廠於 比亞迪(BYD)。 在形成第一天我們參訪比亞迪，了解這間公司的技術，其中包含了電動車(EV)、混合 動力車(HEV)、包含刀片電池，以及能源系統等等。 除了新能源汽車製造外，比亞迪也幫許多知名手機品牌代工。
電動汽車（EV）：比亞迪是電動汽車領域的重要參與者之一。公司生產各種類型的電動車輛，包括乘用車、商用車和公交車。比亞迪在電動巴士製造方面取得了顯著成就，成為全球最大的電動巴士製造商之一。 混合動力汽車（HEV）：除了純電動車輛，比亞迪還製造混合動力汽車，將傳統內燃機與電動技術相結合，提高燃油效率和減少排放。 新能源技術：比亞迪在電池技術領域取得了突破，開發了鋰鐵磷酸鐵鋰電池等先進電池技術，用於驅動其電動車輛和儲能系統。 太陽能電池板：比亞迪也涉足太陽能電池板製造領域，生產用於太陽能發電系統的組件和設備。 儲能系統：公司還生產電池儲能系統，用於儲存和管理電力，支持電網平衡和可再生能源集成。 比亞迪致力於推動綠色交通和環保技術的發展，以減少對環境的影響，並在全球範圍內推廣其新能源汽車和相關產品。 參訪優必選、深成交 深城交是一家專注於城市交通領域的國家級高新技術企業，提供城市交通整體解決方案，包括規劃、設計、整合、運營等服務。深城交成立於1996年，是深圳市委市政府重要的交通決策支援和科研機構。
規劃諮詢：提供城市交通規劃、軌道交通規劃、道路交通規劃、公共交通規劃等等。 工程設計和檢測：提供道路工程設計、橋樑工程設計、隧道工程設計、軌道工程設計、機電工程設計等等。 大數據軟體及智慧交通：提供交通大數據平台、综合交通仿真平台、智慧停車平台、車路協同平台、智慧出行平台等專業軟體產品，以及智慧城市、智慧街區、智慧道路等專業系统集成方案，為客户提供數據驅動和智能化的解决方案。 國家基因庫 國家基因庫是一個專門收集和保存各種生物樣本和數據的機構。
保存、保護和合理利用基因資源，為國家安全和核心競爭力提供堅實基礎和有效保障。 建設成為引領我國生命科學和生物經濟發展的戰略性科技力量，支撐生命科學研究與生物產業創新發展的公益性、開放性、引領性、戰略性科技平台。 推動行業內的學術交流和樣本/數據資源共享，促進生命資源的科學合理應用，實現全球資源保護和戰略性應用。 為科研工作者、相關產業的從業者和普通民眾創造學術交流、人才培訓、科普教育的廣闊空間與寶貴機遇，提升領域內人才的理論與實踐能力，培養民眾的科學態度與科學精神。 #include&amp;lt;bits/stdc++.h&amp;gt; using namespace std; int main(){ cout &amp;lt;&amp;lt; &amp;#34;Hello&amp;#34;; } 香港立法會 參訪香港立法院，香港立法會 洪雯 議員合照。
課程想法 (對於全自動駕駛的想法) 本次課程老師，讓課堂上同學開放討論對於自動駕駛是否能夠實現，以及該如何實現。我總結一下不同組別的想法。
我們覺得要實現人工智能主要有三大技術要克服
即時地圖資訊：
路線規劃： 我們認為在全自動駕駛的路線規劃以及道路規範的動作可以利用類似高精地圖高度精準定位當前車輛位於的車道，以及透過雲計算規劃最適合的路線。 道路規範： 在不同的道路有不同的規範，像是速限等等，這時候我們可以將這些道路規範的資訊寫在雲端。如此一來，車輛在行使這段路程的時候，就會依照當前規定來行駛。透過將道路規範寫在雲端有幾個好處。 優點：方便維護 如果道路在不同時段有不同的規範也可以很好的利用程式邏輯來維護就好了，或是如果有更動，也可以更新資料。 缺點：被黑掉 如果雲端系統被黑掉那麼可能會導致整個交通大亂，造成極大的災。 車輛計算機系統： 除了透過雲端計算作出決策之外，在道路上也常會遇到緊急或是特殊狀況，像是前方車輛緊急煞車，或是前方有障礙物等，這時候我們就需要透過車輛本身的辨識系統，以及訓練好的決策樹，在當下直接做出絕定。而在不同車輛之間我們也應該要能保證他們的相互溝通性。</description>
=======
這九天會參訪許多內地知名的高科技產業，例如：深城交、優必選；如此之外，也到許多重點大學參訪，例如：香港理工大學、香港中文大學、澳門科技大學等等。
我是這次課程 智慧出行 課題的學生。
此篇文章主要分為三個部分： 1.活動經歷 2. 課程想法 3. 活動心得
活動經歷 參訪比亞迪 深圳的道路上大概有 8 ~ 9 成的汽車都是電動能源車，而這些車輛大多出廠於 比亞迪(BYD)。 在行程第一天我們參訪比亞迪，了解這間公司的技術，其中包含了電動車(EV)、混合 動力車(HEV)、刀片電池，以及能源系統等等。 除了新能源汽車製造外，比亞迪也幫許多知名手機品牌代工。
電動汽車（EV）：比亞迪是電動汽車領域的重要參與者之一。公司生產各種類型的電動車輛，包括乘用車、商用車和公交車。比亞迪在電動巴士製造方面取得了顯著成就，成為全球最大的電動巴士製造商之一。 混合動力汽車（HEV）：除了純電動車輛，比亞迪還製造混合動力汽車，將傳統內燃機與電動技術相結合，提高燃油效率和減少排放。 新能源技術：比亞迪在電池技術領域取得突破，開發鋰鐵磷酸鐵鋰電池等先進電池技術，用於驅動其電動車輛和儲能系統。 太陽能電池板：比亞迪也涉足太陽能電池板製造領域，生產用於太陽能發電系統的組件和設備。 儲能系統：公司還生產電池儲能系統，用於儲存和管理電力，支持電網平衡和可再生能源集成。 參訪優必選、深城交 深城交是一家專注於城市交通領域的國家級高新技術企業，提供城市交通整體解決方案，包括規劃、設計、整合、運營等服務。以下是深城交提供的幾項服務：
規劃諮詢：提供城市交通規劃、軌道交通規劃、道路交通規劃、公共交通規劃等等。 工程設計和檢測：提供道路工程設計、橋樑工程設計、隧道工程設計、軌道工程設計、機電工程設計等等。 大數據軟體及智慧交通：提供交通大數據平台、综合交通仿真平台、智慧停車平台、車路協同平台、智慧出行平台等專業軟體產品，以及智慧城市、智慧街區、智慧道路等專業系统集成方案，為客户提供數據驅動和智能化的解决方案。
優必選是一家中國的機器人製造商，核心技術如下：
動作程序程式設計：可以讓機器人學習和執行不同的動作 語音交互：可以讓機器人聽懂和回答語音指令，例如查詢天氣、時間、詩詞等 智能通話：可以讓機器人透過視頻和聲音與遠方的人聯繫 人臉識別：可以讓機器人辨認不同的人臉，並根據情況做出相應的反應 物體識別：可以讓機器人識別不同的物體，例如繪本、玩具等 圖形編程：可以讓機器人通過圖形化的界面進行編程，學習邏輯思維和創造力 國家基因庫 國家基因庫是一個專門收集和保存各種生物樣本和數據的機構。
保存、保護和合理利用基因資源，為國家安全和核心競爭力提供堅實基礎和有效保障。 建設成為引領我國生命科學和生物經濟發展的戰略性科技力量，支撐生命科學研究與生物產業創新發展的公益性、開放性、引領性、戰略性科技平台。 推動行業內的學術交流和樣本/數據資源共享，促進生命資源的科學合理應用，實現全球資源保護和戰略性應用。 為科研工作者、相關產業的從業者和普通民眾創造學術交流、人才培訓、科普教育的廣闊空間與寶貴機遇，提升領域內人才的理論與實踐能力，培養民眾的科學態度與科學精神。 香港立法會 參訪香港立法院，香港立法會 洪雯 議員合照。
課程想法 (對於全自動駕駛的想法) 本次課程中，老師給予同學們開放式的討論機會，就自動駕駛技術的可行性和實現方法進行了熱烈的交流。以下對不同組別的觀點進行簡要總結：
我們認為實現自動駕駛技術需要著重發展三大關鍵技術：
即時地圖資訊： 路線規劃： 在全自動駕駛中，我們提議利用高精度地圖來精確定位車輛所處車道，同時透過雲端計算規劃最佳路線。 道路規範： 不同道路有不同規則，如限速等。我們建議將這些道路規則存儲在雲端，車輛根據當前規範行駛。這樣做的優點是方便維護，但缺點是可能受到黑客攻擊。 車輛計算機系統： 在面對緊急或特殊情況（如前車急煞或障礙物）時，我們需要車輛內部的辨識系統和訓練良好的決策模型做出即時決策。車輛之間的溝通也至關重要。 統一計算規則：針對超車等情況，我們建議制定統一計算規則，以避免不同車輛制定矛盾決策。我們認為不同自動駕駛車輛應共享一套統一的計算機系統，以確保一致性且能互相溝通。 區塊鏈技術： 我們提出區塊鏈技術可用於減輕雲端計算的壓力。例如，將道路劃分為不同區塊（如 A、B、C、D），若在某區塊發生事故，僅需要在該區塊更新相關資訊，而不需將所有資訊返回雲端進行計算。車輛在行駛於該區塊時，能接收到相關訊息並做出適當決策。 我們相信，未來的自動駕駛技術將不僅僅是一種交通工具的變革，更是一場科技和創新的融合。通過我們共同的努力，我們有機會實現這些技術的突破和應用，為社會帶來更便捷、更安全的出行方式。</description>
>>>>>>> 697bd6b (first-commit)
    </item>
    
  </channel>
</rss>
